---
title: "Rule 9.3.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[9.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-9-3)

### Test

[9.3.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-9-3-1)

### Description

> Dans chaque page web, les informations regroupées visuellement sous forme de
> [liste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#listes) non ordonnée
> vérifient-elles une de ces conditions ?
>
> * La liste utilise les balises HTML `<ul>` et `<li>`.
> * La liste utilise les attributs WAI-ARIA `role="list"` et `"listitem"`.

#### Technical notes (criterion 9.3)

> Les attributs WAI-ARIA `role="list"` et `"listitem"` peuvent nécessiter l’utilisation des attributs WAI-ARIA
> `aria-setsize` et `aria-posinset` dans le cas où l’ensemble de la liste n’est pas disponible via le DOM généré au
> moment de la consultation.
>
> Les attributs WAI-ARIA `role="tree"`, `"tablist"`, `"menu"`, `"combobox"` et `"listbox"` ne sont pas équivalents à une
> liste HTML `<ul>` ou `<ol>`.
>
> Voir :
> [The roles model - list](https://www.w3.org/TR/wai-aria/#list)

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 9.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule090301/)
* [Unit test file for rule 9.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule090301Test.java)
* [Class file for rule 9.3.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule090301.java)


